 <marquee>

Description: Creates scrolling text (deprecated in 5).
Attributes: behavior (scroll, slide, alternate), direction (left, right, up, down), scrollamount (speed).
Example:
 

 

<marquee direction="left" scrollamount="10">Scrolling Text Example</marquee>

Output: Scrolling text moves left at a faster speed.
2. <details>

Description: Creates a collapsible section.
Attributes: open (makes the section expanded by default).
Example:
 

 

<details open>

  <summary>Click to expand</summary>

  Hidden content here!

</details>

Output: A collapsible section that is expanded by default.
3. <dialog>

Description: Represents a dialog box or popup.
Attributes: open (makes the dialog visible).
Example:
 

 

<dialog open>This is a dialog box!</dialog>

Output: Displays a simple dialog box.
4. <abbr>

Description: Defines an abbreviation or acronym.
Attributes: title (provides the full form of the abbreviation).
Example:
 

 

<abbr title="HyperText Markup Language"></abbr>

Output: Hovering over "" shows "HyperText Markup Language."
5. <progress>

Description: Displays progress of a task.
Attributes: value (current progress), max (total).
Example:
 

 

<progress value="50" max="100">50%</progress>

Output: A progress bar filled halfway.
6. <meter>

Description: Displays a measurement or range.
Attributes: value, min, max, low, high, optimum.
Example:
 

 

<meter value="75" min="0" max="100" low="40" high="90">75%</meter>

Output: A visual gauge with a fill at 75%.
7. <bdo>

Description: Overrides the text direction.
Attributes: dir (specifies direction: ltr, rtl).
Example:
 

 

<bdo dir="rtl">Reversed text!</bdo>

Output: Text is displayed right-to-left.
8. <ruby>

Description: Displays ruby annotations (commonly used in East Asian text).
Attributes: Works with <rt> and <rp>.
Example:
 

 

<ruby>

  漢 <rt>kan</rt>

  字 <rt>ji</rt>

</ruby>

 

<ruby>

  Base Text

  <rt>Ruby Text</rt>

</ruby>

 

<p>

  Learn Japanese Kanji:

  <ruby>

    漢字

    <rt>Kanji</rt>+

  </ruby>

</p>

Output: Characters "漢" and "字" are annotated with "kan" and "ji."
9. <mark>

Description: Highlights text.
Attributes: None.
Example:
 

 

<p>This is <mark>important</mark> text.</p>

Output: "important" text appears with a yellow background.
